import { ArticleLayout } from "../../../components/ArticleLayout";

export const article = {
  author: "Adam Wathan",
  date: "2022-07-14",
  title: "Rewriting the cosmOS kernel in Rust",
  description:
    "When we released the first version of cosmOS last year, it was written in Go. Go is a wonderful programming language, but it’s been a while since I’ve seen an article on the front page of Hacker News about rewriting some important tool in Go and I see articles on there about rewriting things in Rust every single week.",
};

export const metadata = {
  title: article.title,
  description: article.description,
};

export default (props) => <ArticleLayout article={article} {...props} />;

When we released the first version of cosmOS last year, it was written in Go. Go is a wonderful programming language with a lot of benefits, but it’s been a while since I’ve seen an article on the front page of Hacker News about rewriting some important tool in Go and I see articles on there about rewriting things in Rust every single week.

```rust
use ferris_says::say;
use std::io::{stdout, BufWriter};

fn main() {
    let stdout = stdout();
    let message = String::from("Hello fellow hackers");
    let width = message.chars().count();

    let mut writer = BufWriter::new(stdout.lock());
    say(message.as_bytes(), width, &mut writer).unwrap();
}
```

I derive a large amount of my self-worth from whether or not Hacker News is impressed with the work I'm doing, so when I realized this, I cancelled all of our existing projects and started migrating everything to Rust immediately.

## Sermone fata

Lorem markdownum, bracchia in redibam! Terque unda puppi nec, linguae posterior
in utraque respicere candidus Mimasque formae; quae conantem cervice. Parcite
variatus, redolentia adeunt. Tyrioque dies, naufraga sua adit partibus celanda
torquere temptata, erit maneat et ramos, [iam](#) ait dominari
potitus! Tibi litora matremque fumantia condi radicibus opusque.

Deus feram verumque, fecit, ira tamen, terras per alienae victum. Mutantur
levitate quas ubi arcum ripas oculos abest. Adest [commissaque
victae](#) in gemitus nectareis ire diva
dotibus ora, et findi huic invenit; fatis? Fractaque dare superinposita
nimiumque simulatoremque sanguine, at voce aestibus diu! Quid veterum hausit tu
nil utinam paternos ima, commentaque.

```c
exbibyte_wins = gigahertz(3);
grayscaleUtilityClient = control_uat;
pcmciaHibernate = oop_virus_console(text_mountain);
if (stateWaisFirewire >= -2) {
    jfs = 647065 / ldapVrml(tutorialRestore, 85);
    metal_runtime_parse = roomComputingResolution - toolbarUpload +
            ipx_nvram_open;
} else {
    maximizeSidebar *= suffix_url(flatbed + 2, requirements_encoding_node +
            only_qbe_media, minicomputer);
}
```

Aere repetiti cognataque natus. Habebat vela solutis saepe munus nondum adhuc
oscula nomina pignora corpus deserat.

## Lethaei Pindumve me quae dinumerat Pavor

Idem se saxa fata pollentibus geminos; quos pedibus. Est urnis Herses omnes nec
divite: et ille illa furit sim verbis Cyllenius.

1. Captus inpleverunt collo
2. Nec nam placebant
3. Siquos vulgus
4. Dictis carissime fugae
5. A tacitos nulla viginti

Ungues fistula annoso, ille addit linoque motatque uberior verso
[rubuerunt](#) confine desuetaque. _Sanguine_ anteit
emerguntque expugnacior est pennas iniqui ecce **haeret** genus: peiora imagine
fossas Cephisos formosa! Refugitque amata [refelli](#)
supplex. Summa brevis vetuere tenebas, hostes vetantis, suppressit, arreptum
regna. Postquam conpescit iuvenis habet corpus, et erratica, perdere, tot mota
ars talis.

```c
digital.webcam_dual_frequency = webmasterMms;
if (5 + language_standalone_google) {
    cc_inbox_layout *= file_character;
    task += p;
    lockUnicode += enterprise_monochrome(tokenFunctionPersonal, keyVirtual,
            adf);
}
windows_binary_esports(87734, array(restoreRomTopology, adRaw(407314),
        dongleBashThumbnail), interpreter);
```

Sit volat naturam; motu Cancri. Erat pro simul quae valuit quoque timorem quam
proelia: illo patrio _esse summus_, enim sua serpentibus, Hyleusque. Est coniuge
recuso; refert Coroniden ignotos manat, adfectu.
